---
title: >-
    بخش ۴۴ - تربیت نمودن بطلب هدایت و بیان آنکه مراد از کلمه التعظیم لامر الله فرمان بردن ولایت امیر است و تعظیم نمودن آن و شفقت نمودن برخلق بتعلیم آن
---
# بخش ۴۴ - تربیت نمودن بطلب هدایت و بیان آنکه مراد از کلمه التعظیم لامر الله فرمان بردن ولایت امیر است و تعظیم نمودن آن و شفقت نمودن برخلق بتعلیم آن

<div class="b" id="bn1"><div class="m1"><p>ای پسر گویم ترا آثار خیر</p></div>
<div class="m2"><p>تا بیابی بهرهٔ در کار خیر</p></div></div>
<div class="b" id="bn2"><div class="m1"><p>چند چیزی کن بمعنی اختیار</p></div>
<div class="m2"><p>تا دهندت جام معنی صد هزار</p></div></div>
<div class="b" id="bn3"><div class="m1"><p>اولّا ترس از خدا باید ترا</p></div>
<div class="m2"><p>تا سعادتها سزا باشد ترا</p></div></div>
<div class="b" id="bn4"><div class="m1"><p>دوّمین بر خلق عالم رحم کن</p></div>
<div class="m2"><p>زآنکه پیغمبر بما گفت این سخن</p></div></div>
<div class="b" id="bn5"><div class="m1"><p>امر حق را تو بسی تعظیم کن</p></div>
<div class="m2"><p>خلق را کن شفقت و تعلیم کن</p></div></div>
<div class="b" id="bn6"><div class="m1"><p>امر حق چبود مطیع شه شدن</p></div>
<div class="m2"><p>با مطیعان ولی همره شدن</p></div></div>
<div class="b" id="bn7"><div class="m1"><p>از اولوالامر ارکنی فرمان قبول</p></div>
<div class="m2"><p>هم کنی از حق اطاعت هم رسول</p></div></div>
<div class="b" id="bn8"><div class="m1"><p>بعد از آن از جان طلب کن راه را</p></div>
<div class="m2"><p>واندر آن ره میطلب تو شاه را</p></div></div>